【中國打壓】明起停發47城市 赴台自由行簽證

中國又一次打壓台灣。新浪微博今日流傳一則消息，稱從明日起，中國暫停所有台灣通行證G簽（個人旅遊簽證）核發及申請，目前已確定包括北京市、河北省、天津市、山東省、吉林省等47個開放台灣自由行的城市。中國文化和旅遊部下午發消息稱，「鑑於當前兩岸關係，決定自2019年8月1日起暫停47個城市大陸居民赴台個人遊試點」。陸委會對此表示還在查證中，不過據悉，台灣旅遊業者今早已收到相關消息。

根據移民署統計資料顯示，2019年上半年各類交流目的到台陸客總人數達166萬人次，較2018年同期大增28％，樂觀預估全年陸客到台人數可望上看300至340萬人次。大陸旅客到台人數在2015年達到最高峯，當年全年為414.4萬人次，上半年就達到202.8萬人次。因政黨輪替，中國國家旅遊局在對各省市旅遊局施加壓力，降低到台旅遊組團數量和人數，2018年全年僅266.2萬人次來台。

2008年前總統馬英九上台後，海基與海協兩會簽署協議，開放陸客赴台觀光，同年7月，兩岸首航，陸客赴台旅遊首發團抵台，到了2011年，再度開放陸客自由行來台，之後中國分5批開放城市自由行，到2015年3月8日最後一批，合計開放赴台自由行城市達47個。不過民進黨政府2016年上台後，兩岸關係急凍，陸客赴台人數逐漸下滑，連帶影響國內觀光產業。

陸客赴台自由行47個開放城市包括：北京、上海、廈門、天津、重慶、南京、廣州、杭州、成都、濟南、西安、福州、 深圳、瀋陽、鄭州、武漢、蘇州、寧波、青島、石家莊、長春、合肥、長沙、南寧、昆明、泉州、哈爾濱、太原、南昌、貴陽、大連、無錫、溫州、中山、煙台、漳州、海口、呼和浩特、蘭州、銀川、常州、舟山、惠州、威海、龍岩、桂林、徐州。

幾時到香港

又可以去台灣

冇曬大陸人

台灣人真係好, 香港人都好想得到呢個待遇

送大禮

請中國快啲打壓我

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#釋放被捕義士
#追究黑警濫暴
#實行雙真普選

82 公務員集會（遮打） 醫護界（QEH）
83 旺角再遊行
84 將軍澳+港島西遊行
85 全民大罷工

正呀喂

變返真正嘅台灣 台灣人嘅地方

正

德政呀

係咪唔想d錢再外流

快點打壓香港 !
香港很亂很危險,
廢青散播危險思想

依靠大陸遊客同食毒品沒分別 上左癮就返唔到轉頭 趁以家毒癮未深 趁早戒左佢 否則日後就做人隻狗

赴港呢屌

香港咁亂，幾時禁埋香港